{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035614",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "황방촌유물"
    },
    "text": "黄芳村遺物\\n\n慶尚北道聞慶市山北面大下里460番地\\n\n1979年1月25日、慶尚北道有形文化財に指定されました。 朝鮮初期の宰相ファン·ヒの一括遺物として、玉西鎮、山虎影、玉淵、瑞帯、分財記などの5点があります。 玉西鎮は27.3㎝、1.8㎝、1.4㎝の大きさの1対で、簡潔かつ美しいです。 珊瑚礁は29個の珊瑚で構成された100cmの帯の遺物で、調節機能はありません。 玉淵は長さ27.3㎝、幅17㎝、厚さ1.5㎝で、手が触れた跡に露結現象が見られ、無水縁とも呼ばれています。 西台は長さ100㎝、幅3.5㎝で、保存状態は良好で各大筒もきちんと保管されています。 盆栽記は横48㎝、縦54㎝の障子に、ファン·ヒの曾孫であるファン·ジョンが1500年(燕山郡6)に書いたもので、息子のファン·サウンに田畑を特別に分け与え、オク·ソジン·ソガクデ·オクヨンなどを宗家で保管するように言及しています。 ファン·ヒの本館は長水で、字はグブ、号は方村、初名は寿老、諡号は翼成で、普段は慈しみ深く品行方正な官職生活を送り、清白里の模範となりました。 尚州の玉洞書院、坡州の芳村営堂などで祭りが行われ、世宗陵に向かってお参りされました。 著書には芳村集があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "黄芳村遺物はどこに指定されましたか？",
            "answer": "黄芳村遺物は1979年1月25日に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "黄芳村遺物にはどんな遺物がありますか？",
            "answer": "黄芳村遺物には玉西鎮、山虎影、玉淵、瑞帯、分財記の5点の遺物があります。"
        },
        {
            "question": "玉西鎮の特徴は何ですか？",
            "answer": "玉西鎮は27.3㎝、1.8㎝、1.4㎝の大きさの1対で、簡潔かつ美しい特徴があります。"
        },
        {
            "question": "瑞帯はどのような遺物ですか？",
            "answer": "瑞帯は29個の珊瑚で構成された100cmの帯の遺物で、調節機能はありません。"
        },
        {
            "question": "玉淵の特徴は何ですか？",
            "answer": "玉淵は長さ27.3㎝、幅17㎝、厚さ1.5㎝で、手が触れた跡に露結現象が見られ、無水縁とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "西台はどのような遺物ですか？",
            "answer": "西台は長さ100㎝、幅3.5㎝で、保存状態は良好で各大筒もきちんと保管されています。"
        },
        {
            "question": "盆栽記について教えてください。",
            "answer": "盆栽記は横48㎝、縦54㎝の障子に、ファン·ヒの曾孫であるファン·ジョンが1500年(燕山郡6)に書いたもので、息子のファン·サウンに田畑を特別に分け与え、オク·ソジン·ソガクデ·オクヨンなどを宗家で保管するように言及しています。"
        },
        {
            "question": "ファン·ヒの本館はどこですか？",
            "answer": "ファン·ヒの本館は長水で、字はグブ、号は方村、初名は寿老、諡号は翼成で、普段は慈しみ深く品行方正な官職生活を送り、清白里の模範となりました。"
        },
        {
            "question": "ファン·ヒはどこで祭りが行われましたか？",
            "answer": "ファン·ヒは尚州の玉洞書院、坡州の芳村営堂などで祭りが行われ、世宗陵に向かってお参りされました。"
        },
        {
            "question": "ファン·ヒの著書は何ですか？",
            "answer": "ファン·ヒの著書には芳村集があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 477
    }
}